{
  "Canada": "加拿大",
  "Armenian language": "亚美尼亚语",
  "Soviet Union national football team": "蘇聯國家足球隊",
  "Republic": "共和制",
  "List of sovereign states and dependent territories by population density": "国家人口密度列表",
  "German language": "德语",
  "Vinnytsia Oblast": "文尼察州",
  "Official language": "官方语言",
  "Kiev": "基輔",
  "List of countries by Human Development Index": "人類發展指數列表",
  "Carpathian Mountains": "喀尔巴阡山脉",
  "Kherson": "赫尔松",
  "Russian language in Ukraine": "烏克蘭俄語",
  "Orange Revolution": "橙色革命",
  "Near abroad": "近海外",
  "Vitali Klitschko": "维塔利·克利奇科",
  "Ruslana": "鲁斯兰娜",
  "Multi-National Force – Iraq": "伊拉克战争多国部队",
  "Saint Sophia's Cathedral, Kiev": "圣索菲亚主教座堂 (基辅)",
  "Federal subjects of Russia": "俄罗斯联邦主体",
  "Grand Duchy of Lithuania": "立陶宛大公国",
  "United States Agency for International Development": "美国国际开发署",
  "Business Insider": "商业内幕",
  "Industry": "产业",
  "Autonomous region": "自治区",
  "Grandmaster (chess)": "国际象棋大师",
  "Russian Soviet Federative Socialist Republic": "俄罗斯苏维埃联邦社会主义共和国",
  "Foreign Policy": "外交政策 (杂志)",
  "Prisoner of war": "战俘",
  "Jersey": "澤西",
  "Summer Olympic Games": "夏季奥林匹克运动会",
  "Collective Security Treaty Organization": "集体安全条约组织",
  "Interstate Aviation Committee": "俄罗斯州际航空委员会",
  "Wilderness": "原野",
  "UNICEF": "联合国儿童基金会",
  "Natural gas": "天然气",
  "List of sovereign states": "世界政區索引",
  "Crimean status referendum, 2014": "2014年克里米亞歸屬公投",
  "Southeast Europe": "东南欧",
  "Soviet famine of 1932–33": "1932年苏联大饥荒",
  "Yulia Tymoshenko": "尤莉婭·弗拉基米羅芙娜·季莫申科",
  "Olga Kurylenko": "歐嘉·柯瑞蘭寇",
  "Ostroh": "奧斯特羅赫",
  "Tajikistan": "塔吉克斯坦",
  "Turkey": "土耳其",
  "Khmelnytskyi Oblast": "赫梅利尼茨基州",
  "Neanderthal": "尼安德特人",
  "Varangians": "瓦良格人",
  "Harper's Bazaar": "时尚芭莎",
  "Socialist realism": "社会主义的现实主义",
  "Antonov Airlines": "安托諾夫航空",
  "Intelligentsia": "知識階層",
  "Poles": "波蘭人",
  "Monarch": "君主",
  "The World Factbook": "世界概况",
  "Local government": "地方政府",
  "Neolithic": "新石器时代",
  "Aerosvit Airlines": "空中世界航空",
  "Cherkasy": "切爾卡瑟",
  "Zaporizhia Nuclear Power Plant": "札波羅結核電廠",
  "Montenegro": "蒙特內哥羅",
  "Shche ne vmerla Ukraina": "烏克蘭仍在人間",
  "Municipal corporation": "市法團",
  "Crimean Mountains": "克里米亞山脈",
  "Poltava": "波尔塔瓦",
  "Romanians": "羅馬尼亞人",
  "Bandura": "班杜拉琴",
  "Treaty on the Non-Proliferation of Nuclear Weapons": "不扩散核武器条约",
  "Cossacks": "哥薩克",
  "Finland": "芬兰",
  "Operation Barbarossa": "巴巴羅薩行動",
  "Unitary state": "单一制",
  "Nuclear power": "核動力",
  "Chernivtsi University": "切尔诺夫策大学",
  "PubMed": "PubMed",
  "Administrative divisions of Ukraine": "乌克兰行政区划",
  "Union of Sovereign States": "新聯盟條約",
  "Northern Cyprus": "北賽普勒斯土耳其共和國",
  "Jews": "犹太人",
  "Geography of Ukraine": "烏克蘭地理",
  "Internet access": "網路存取",
  "Dnipropetrovsk International Airport": "第聶伯羅彼得羅夫斯克國際機場",
  "Demonym": "区域居民称谓词",
  "Bologna Process": "博洛尼亚进程",
  "Ivano-Frankivsk Oblast": "伊万诺-弗兰科夫斯克州",
  "Crimea": "克里米亚",
  "DMOZ": "开放式目录",
  "Constitution": "宪法",
  "Russians": "俄羅斯人",
  "Kievan Rus'": "基辅罗斯",
  "Chernihiv Oblast": "切爾尼戈夫州",
  "Church of the Saviour at Berestove": "救世主教堂 (基輔)",
  "Moldovans": "摩爾多瓦人",
  "Italy": "意大利",
  "Europe": "欧洲",
  "Australia": "澳大利亚",
  "Rus' people": "羅斯人",
  "Islam in Ukraine": "烏克蘭伊斯蘭教",
  "George Soros": "乔治·索罗斯",
  "Odessa University": "敖德萨国立大学",
  "Russia": "俄罗斯",
  "St. Nicholas Roman Catholic Cathedral, Kiev": "罗马天主教基辅圣尼各老主教座堂",
  "NATO": "北大西洋公约组织",
  "Bulgarian language": "保加利亚语",
  "Timeline of the Euromaidan": "乌克兰亲欧盟示威运动年表",
  "Pierogi": "波蘭餃子",
  "Wikisource": "维基文库",
  "Secret police": "秘密警察",
  "War in Donbass": "乌克兰亲俄罗斯武装冲突 (2014年－2015年)",
  "Communist Party of the Soviet Union": "苏联共产党",
  "Ukrainization": "乌克兰化",
  "Milla Jovovich": "米拉·乔沃维奇",
  "Denmark": "丹麦",
  "Tatars": "鞑靼人",
  "Crown of the Kingdom of Poland": "波兰王国王冠领地",
  "Eurasian Economic Community": "歐亞經濟共同體",
  "De facto": "De facto",
  "Women's rights": "婦女權利",
  "Mikhail Gorbachev": "米哈伊尔·谢尔盖耶维奇·戈尔巴乔夫",
  "Estonia": "爱沙尼亚",
  "Kosovo": "科索沃",
  "Sergey Bubka": "謝爾蓋·布卡",
  "Pysanka": "复活节彩蛋",
  "Unicameralism": "一院制",
  "Lebanon": "黎巴嫩",
  "Romanticism": "浪漫主义",
  "Privatization": "私有化",
  "Ivan Mazepa": "伊万·马泽帕",
  "Battleship Potemkin": "战舰波将金号",
  "Great Purge": "苏联肃反运动",
  "Podolian Voivodeship": "波多尔省",
  "Ukrainian State": "烏克蘭國",
  "Physical education": "体育",
  "Pereiaslav-Khmelnytskyi": "佩列亚斯拉夫-赫梅利尼茨基",
  "St. Michael's Golden-Domed Monastery": "圣米迦勒金顶修道院",
  "Nikita Khrushchev": "尼基塔·謝爾蓋耶維奇·赫魯曉夫",
  "Hetman": "盖特曼",
  "Kingdom of Galicia–Volhynia": "加利西亞－沃里尼亞王國",
  "Kingdom of the Netherlands": "荷兰王国",
  "Borscht": "罗宋汤",
  "UNESCO": "联合国教科文组织",
  "St Andrew's Church, Kiev": "圣安德烈教堂 (基辅)",
  "Oral literature": "口头文学",
  "Battle of Kiev (1941)": "基輔戰役 (1941年)",
  "Yalta": "雅尔塔",
  "Springer Science+Business Media": "施普林格科学+商业媒体",
  "Mojibake": "亂碼",
  "Five-year plans for the national economy of the Soviet Union": "蘇聯五年計劃",
  "2006 FIFA World Cup": "2006年世界杯足球赛",
  "Holy See": "聖座",
  "Autonomous republic": "自治共和国",
  "Triple Entente": "三國協約",
  "Staraya Ladoga": "舊拉多加",
  "House of Habsburg": "哈布斯堡王朝",
  "Georgiy Gongadze": "格奥尔基·贡加泽",
  "Sanoma": "Sanoma",
  "Security Service of Ukraine": "烏克蘭國家安全局",
  "Epic poetry": "史诗",
  "Elsevier": "愛思唯爾",
  "Moldavian Autonomous Soviet Socialist Republic": "摩尔达维亚苏维埃社会主义自治共和国",
  "Gagauz language": "加告茲語",
  "Man with a Movie Camera": "持攝影機的人",
  "Cimmerians": "辛梅里安人",
  "Rinat Akhmetov": "里納特·阿克梅托夫",
  "Party of Regions": "地区党",
  "Invasion of Poland": "波蘭戰役",
  "Serbia": "塞尔维亚",
  "Holodomor": "乌克兰大饥荒",
  "Fukushima Daiichi nuclear disaster": "福岛第一核电站事故",
  "Thermal power station": "热力发电厂",
  "Ukrainian karbovanets": "烏克蘭庫邦",
  "Khreshchatyk": "赫雷夏蒂克街",
  "Marathon": "马拉松",
  "Developed country": "已開發國家",
  "Wehrmacht": "德意志國防軍",
  "Monaco": "摩纳哥",
  "Economy of Ukraine": "烏克蘭經濟",
  "Head of state": "國家元首",
  "Parliamentary system": "議會制",
  "Easter egg": "复活节彩蛋",
  "Ukrainian Air Force": "乌克兰空军",
  "Conscription": "徵兵制",
  "Simferopol": "辛菲罗波尔",
  "Byzantine architecture": "拜占庭式建筑",
  "Total war": "总体战",
  "Digital object identifier": "DOI",
  "Mila Kunis": "米娜·古妮丝",
  "Semi-presidential system": "半总统制",
  "Spain": "西班牙",
  "World War I": "第一次世界大战",
  "Scandinavia": "斯堪的纳维亚",
  "World Tourism rankings": "世界旅游排名",
  "Golden Horde": "欽察汗國",
  "Peace of Riga": "里加和约",
  "Antonov": "安东诺夫航空科学技术联合体",
  "Political parties in Ukraine": "烏克蘭政黨",
  "Oleh Blokhin": "奥列格·布洛欣",
  "Olbia, Ukraine": "奧里維亞",
  "South Ossetia": "南奥塞梯",
  "Ukrainian hryvnia": "乌克兰格里夫纳",
  "Jan Mayen": "揚馬延",
  "Population transfer in the Soviet Union": "蘇聯的人口轉移",
  "Office of the United Nations High Commissioner for Human Rights": "联合国人权事务高级专员办事处",
  "India": "印度",
  "Sumy Oblast": "蘇梅州",
  "Podolia": "波多里亚",
  "Dnipropetrovsk Oblast": "第聂伯罗彼得罗夫斯克州",
  "Country code top-level domain": "國家和地區頂級域",
  "Think tank": "智庫",
  "State Council of Crimea": "克里米亞國家議會",
  "Czech Republic": "捷克",
  "Roshen": "如胜",
  "Gini coefficient": "基尼系数",
  "Kirovohrad Oblast": "基洛夫格勒州",
  "World Tourism Organization": "世界旅游组织",
  "San Marino": "圣马力诺",
  "Interfax": "国际文传电讯社",
  "Glasnost": "開放政策",
  "Purchasing power parity": "购买力平价",
  "Commonwealth of Independent States Cup": "独联体杯",
  "Dniprodzerzhynsk": "第聂伯罗捷尔任斯克",
  "Arseniy Yatsenyuk": "阿爾謝尼·亞采尼克",
  "Satellite": "人造衛星",
  "Organization for Security and Co-operation in Europe": "歐洲安全與合作組織",
  "Ordzhonikidze, Dnipropetrovsk Oblast": "奧爾忠尼啟則 (烏克蘭)",
  "Kremenchuk": "克列緬丘格",
  "Central Powers": "同盟國 (第一次世界大戰)",
  "Executive (government)": "行政机构",
  "Heavy industry": "重工業",
  "Taras Shevchenko": "塔拉斯·赫里霍罗维奇·谢甫琴科",
  "Article (grammar)": "冠词",
  "List of transcontinental countries": "跨大陸國家列表",
  "Ukraine": "乌克兰",
  "Haifa": "海法",
  "Viktor Yushchenko": "維克多·安德烈耶維奇·尤先科",
  "Deluge (history)": "大洪水时代",
  "European Neighbourhood Policy": "歐洲睦鄰政策",
  "Kharkiv": "哈爾科夫",
  "Crimean Tatars": "克里米亞韃靼人",
  "United States": "美国",
  "All-time Olympic Games medal table": "奥林匹克运动会奖牌统计",
  "Green Ukraine": "綠烏克蘭",
  "Central Intelligence Agency": "中央情报局",
  "Western world": "西方世界",
  "Taras Shevchenko National University of Kyiv": "基辅大学",
  "Carpatho-Ukraine": "喀尔巴阡乌克兰",
  "Gothic Revival architecture": "哥德復興式建築",
  "Odessa International Airport": "敖德薩國際機場",
  "United States Armed Forces": "美军",
  "The New York Review of Books": "纽约书评",
  "Baturyn": "巴圖林",
  "Ukrainians": "乌克兰族",
  "Old Town (Lviv)": "利沃夫舊城",
  "Hungary": "匈牙利",
  "Danube": "多瑙河",
  "Brazil": "巴西",
  "East Slavs": "東斯拉夫民族",
  "Ivan Paskevich": "伊万·帕斯克维奇",
  "Viktor Yanukovych": "維克多·費奧多羅維奇·亞努科維奇",
  "Asia": "亚洲",
  "Nagorno-Karabakh Republic": "纳戈尔诺-卡拉巴赫共和国",
  "Dependent territory": "属地",
  "Demographics of Ukraine": "烏克蘭人口",
  "National Bank of Ukraine": "烏克蘭國家銀行",
  "Old Great Bulgaria": "大保加利亚 (中世纪)",
  "University of Kharkiv": "哈尔科夫大学",
  "Kamianets-Podilskyi": "卡缅涅茨-波多利斯基",
  "Nonviolent resistance": "非暴力抵抗",
  "John II Casimir Vasa": "扬·卡齐米日",
  "Belgium": "比利时",
  "List of states with limited recognition": "有限承认国家列表",
  "Federal cities of Russia": "俄罗斯联邦直辖市",
  "Kraków": "克拉科夫",
  "Ukrainian Soviet Socialist Republic": "乌克兰苏维埃社会主义共和国",
  "Metropolitan France": "法國本土",
  "Electricity market": "電力市場",
  "BBC": "英国广播公司",
  "Kharkiv Oblast": "哈爾科夫州",
  "Crown dependencies": "王冠属地",
  "Poltava Oblast": "波尔塔瓦州",
  "Khazars": "可萨人",
  "World Bank": "世界银行",
  "Collectivization in the Soviet Union": "苏联农业集体化",
  "Russian Civil War": "俄国内战",
  "Moldavia": "摩尔达维亚公国",
  "Oxford University Press": "牛津大學出版社",
  "First Czechoslovak Republic": "捷克斯洛伐克共和国",
  "Precipitation": "降水",
  "Bohdan Khmelnytsky": "博格丹·赫梅利尼茨基",
  "Russian Empire": "俄罗斯帝国",
  "2014 Ukrainian revolution": "乌克兰亲欧盟示威运动",
  "Royal Dutch Shell": "荷兰皇家壳牌",
  "Slovakia": "斯洛伐克",
  "Reichskommissariat Ukraine": "烏克蘭總督轄區",
  "Romani language": "罗姆语",
  "Transnistria": "德涅斯特河沿岸",
  "Sea of Azov": "亞速海",
  "Union State": "俄白联盟",
  "FIBA EuroBasket 2013": "2013年歐洲籃球錦標賽",
  "Zenit-3SL": "天顶-3SL运载火箭",
  "Liturgy": "禮拜儀式",
  "Methodology": "方法学",
  "Dniester": "德涅斯特河",
  "JSTOR": "JSTOR",
  "Curitiba": "庫里奇巴",
  "Byzantine Empire": "拜占庭帝国",
  "Angela Merkel": "安格拉·默克爾",
  "Zhytomyr Oblast": "日托米爾州",
  "Odessa": "敖德薩",
  "Romanian language": "羅馬尼亞語",
  "Kharkiv International Airport": "哈爾科夫國際機場",
  "Danube Delta": "多瑙河三角洲",
  "Iceland": "冰岛",
  "Helsinki": "赫尔辛基",
  "Ukrainian alphabet": "乌克兰语字母",
  "President of Ukraine": "烏克蘭總統",
  "Sloboda Ukraine": "斯沃博達烏克蘭",
  "Odessa Oblast": "敖德萨州",
  "History of the Soviet Union": "苏联历史",
  "Kiev Oblast": "基辅州",
  "Kazakhstan": "哈萨克斯坦",
  "Siberia": "西伯利亚",
  "Legislature": "立法机构",
  "Kyrgyzstan": "吉尔吉斯斯坦",
  "Ukrainian language": "乌克兰语",
  "Greece": "希腊",
  "Sevastopol": "塞瓦斯托波爾",
  "List of countries by GDP (PPP)": "各国国内生产总值列表 (购买力平价)",
  "Cossack Mamay": "哥萨克马迈",
  "Folk costume": "民族服饰",
  "Sarmatians": "萨尔马提亚人",
  "Scythia": "斯基提亞",
  "Austria-Hungary": "奥匈帝国",
  "Andriy Shevchenko": "安德烈·舍甫琴科",
  "Printing": "印刷",
  "Drohiczyn": "德羅希琴",
  "Polish language": "波兰语",
  "Annexation of Crimea by the Russian Federation": "2014年克里米亞危機",
  "The Daily Telegraph": "每日电讯报",
  "Eastern Orthodox Church": "正教會",
  "Pole vault": "撑竿跳高",
  "Eastern Europe": "东欧",
  "Russification": "俄羅斯化",
  "Treaty on Conventional Armed Forces in Europe": "欧洲常规武装力量条约",
  "Mongol invasions and conquests": "蒙古征戰",
  "Horlivka": "戈爾洛夫卡",
  "List of sovereign states and dependent territories in Europe": "歐洲國家和地區列表",
  "History of Russia (1992–present)": "俄罗斯联邦历史",
  "ISO 4217": "ISO 4217",
  "Belarusians": "白俄罗斯族",
  "Western Europe": "西欧",
  "Sergei Parajanov": "谢尔盖·帕拉杰诺夫",
  "Verkhovna Rada": "乌克兰最高拉达",
  "Turkmenistan": "土库曼斯坦",
  "Kryvyi Rih": "克里沃罗格",
  "Chernihiv": "切尔尼戈夫",
  "Ancient Rome": "古罗马",
  "Politics of Ukraine": "烏克蘭政治",
  "Eastern Front (World War II)": "苏德战争",
  "Hlukhiv": "格盧霍夫",
  "Reuters": "路透社",
  "Hacı I Giray": "哈吉·格來",
  "Bukovina": "布科維納",
  "Cossack Hetmanate": "哥萨克酋长国",
  "List of countries and dependencies by area": "世界各国和地区面积列表",
  "World Health Organization": "世界卫生组织",
  "Zaporizhia Oblast": "扎波羅熱州",
  "Crimean Oblast": "克里米亞州",
  "Rurik dynasty": "留里克王朝",
  "Republic of Ireland": "爱尔兰共和国",
  "Reform Judaism": "猶太教改革派",
  "Bosnia and Herzegovina": "波斯尼亚和黑塞哥维那",
  "Dnieper Hydroelectric Station": "第聂伯河水电站",
  "1994 Winter Olympics": "1994年冬季奥林匹克运动会",
  "Latin Church": "拉丁禮教會",
  "Cheka": "契卡",
  "Coal": "煤",
  "Isle of Man": "曼島",
  "1991 Soviet coup d'état attempt": "八一九事件",
  "Black Sea": "黑海",
  "Baroque": "巴洛克艺术",
  "Ukraine–European Union relations": "乌克兰－欧洲联盟关系",
  "Irreligion": "无宗教",
  ".ua": ".ua",
  "Ukrainian Railways": "乌克兰铁路",
  "Petro Poroshenko": "彼得·波罗申科",
  "World Heritage Site": "世界遗产",
  "Casimir III the Great": "卡齐米日三世",
  "Flag carrier": "國家航空公司",
  "Sergei Korolev": "谢尔盖·帕夫洛维奇·科罗廖夫",
  "Svalbard": "斯瓦尔巴",
  "Council of Europe": "欧洲委员会",
  "Ukrinform": "乌克兰国家通讯社",
  "Track (rail transport)": "鐵路軌道",
  "Western Front (Soviet Union)": "西部方面军",
  "Electoral fraud": "选举操控手法",
  "Continental climate": "大陆性气候",
  "World Bank Group": "世界銀行集團",
  "Goths": "哥特人",
  "Freedom House": "自由之家",
  "Dnipropetrovsk": "第聂伯罗彼得罗夫斯克",
  "Archbishop": "總主教",
  "Internet": "互联网",
  "Ethnic group": "民族",
  "France": "法国",
  "Belarusian People's Republic": "白俄羅斯人民共和國",
  "Volodymyr-Volynskyi": "弗拉基米尔-沃伦斯基",
  "Ternopil Oblast": "捷爾諾波爾州",
  "Dnieper": "第聂伯河",
  "Italy national football team": "意大利國家足球隊",
  "Bolsheviks": "布尔什维克",
  "Gene Sharp": "吉恩·夏普",
  "Great Recession": "经济大衰退",
  "Ukrainian Premier League": "烏克蘭足球超級聯賽",
  "Ukrainian Greek Catholic Church": "乌克兰希腊礼天主教会",
  "Nuclear power plant": "核电站",
  "Geographic coordinate system": "经纬度",
  "Slavs": "斯拉夫人",
  "Chernobyl disaster": "切尔诺贝利核事故",
  "Flag of Ukraine": "烏克蘭國旗",
  "Nestor Makhno": "内斯托尔·马赫诺",
  "Crêpe": "可麗餅",
  "Bessarabia": "比薩拉比亞",
  "Vladimir the Great": "弗拉基米尔一世·斯维亚托斯拉维奇",
  "History of Ukraine": "烏克蘭歷史",
  "United States Department of State": "美国国务院",
  "Emergency medical services": "緊急醫療服務",
  "Hospitality": "款待",
  "Financial crisis of 2007–08": "2007年–2008年環球金融危機",
  "Eurasia": "歐亞大陸",
  "Orthodox Judaism": "猶太教正統派",
  "Volyn Oblast": "沃倫州",
  ".укр": ".укр",
  "Renewable energy": "可再生能源",
  "Yalta Conference": "雅尔塔会议",
  "Liechtenstein": "列支敦斯登",
  "Trans-Siberian Railway": "西伯利亞鐵路",
  "Famine": "饑荒",
  "Nature reserve": "自然保护区",
  "Daniel of Galicia": "加利西亚的丹尼尔",
  "Boryspil International Airport": "鲍里斯波尔国际机场",
  "Electricity": "電",
  "Petroleum": "石油",
  "Luxembourg": "卢森堡",
  "Andorra": "安道尔",
  "Norway": "挪威",
  "Crimean Tatar language": "克里米亞韃靼語",
  "Gibraltar": "直布罗陀",
  "Donets": "北頓涅茨河",
  "The Guardian": "衛報",
  "Primary Chronicle": "往年纪事",
  "Union of Krewo": "克雷沃联合",
  "Alma-Ata Protocol": "阿拉木图宣言",
  "Maidan Nezalezhnosti": "獨立廣場 (基輔)",
  "International Standard Book Number": "国际标准书号",
  "Fungus": "真菌",
  "List of universities in Ukraine": "乌克兰大学列表",
  "Residence of Bukovinian and Dalmatian Metropolitans": "布科維納與達爾馬提亞的城市民居",
  "Hungarians": "马扎尔人",
  "Einsatzgruppen": "别动队",
  "Bulgarians": "保加利亞人",
  "Lazar Kaganovich": "拉扎尔·莫伊谢耶维奇·卡冈诺维奇",
  "Volunteer military": "志願役",
  "Middle Ages": "中世纪",
  "Sea Launch": "海上发射公司",
  "Barter": "物物交换经济",
  "Launch vehicle": "发射载具",
  "Poland": "波兰",
  "Oblast": "州 (斯拉夫)",
  "Moldova": "摩尔多瓦",
  "Tsarist autocracy": "沙皇專制制度",
  "Guernsey": "根西",
  "Autonomous Republic of Crimea": "克里米亚自治共和国",
  "Moldovan language": "摩爾多瓦語",
  "British Overseas Territories": "英國海外領土",
  "Greek language": "希腊语",
  "Portugal": "葡萄牙",
  "Kherson Oblast": "赫尔松州",
  "UEFA Euro 2012": "2012年欧洲足球锦标赛",
  "CIS national football team": "獨聯體國家足球隊",
  "Uzbekistan": "乌兹别克斯坦",
  "Donetsk": "頓涅茨克",
  "The Wall Street Journal": "华尔街日报",
  "Donetsk Oblast": "顿涅茨克州",
  "Cyprus": "賽普勒斯",
  "Euronews": "欧洲新闻台",
  "Ukrainian presidential election, 2010": "2010年乌克兰总统选举",
  "Akrotiri and Dhekelia": "亞克羅提利與德凱利亞",
  "Madagascar": "马达加斯加",
  "Basketball": "篮球",
  "Association football": "足球",
  "Principality": "親王國",
  "Prime Minister of Ukraine": "乌克兰总理",
  "PrivatBank": "PrivatBank",
  "Leonid Brezhnev": "列昂尼德·伊里奇·勃列日涅夫",
  "Space Race": "太空競賽",
  "Sejm": "波兰共和国下议院",
  "Coat of arms of Ukraine": "烏克蘭國徽",
  "Chess": "國際象棋",
  "Massacres of Poles in Volhynia and Eastern Galicia": "瓦莱尼亚与东加利西亚波兰人大屠杀",
  "Dissolution of the Soviet Union": "苏联解体",
  "Bebop": "咆勃爵士樂",
  "Tsardom of Russia": "俄罗斯沙皇国",
  "Armed Forces of Ukraine": "乌克兰武装力量",
  "FIAPF": "国际电影制片人协会",
  "Encyclopædia Britannica": "大英百科全书",
  "Lviv": "利沃夫",
  "Classical music": "古典音乐",
  "Lichen": "地衣",
  "Zaporizhia": "扎波罗热",
  "List of countries and dependencies by population": "国家人口列表",
  "The Washington Post": "华盛顿邮报",
  "Polish–Lithuanian Commonwealth": "波蘭立陶宛",
  "Humid subtropical climate": "副热带湿润气候",
  "Ottoman Empire": "奥斯曼帝国",
  "Cambridge University Press": "劍橋大學出版社",
  "Separation of powers": "權力分立",
  "Latvia": "拉脫維亞",
  "Autocephaly": "东正教自主教会",
  "Sergei Bondarchuk": "谢尔盖·邦达尔丘克",
  "Soviet Union": "苏联",
  "2014 FIBA Basketball World Cup": "2014年世界盃篮球赛",
  "Republic of Macedonia": "馬其頓共和國",
  "The New York Times": "纽约时报",
  "Szlachta": "什拉赫塔",
  "United Kingdom": "英国",
  "Vladimir II Monomakh": "弗拉基米尔·莫诺马赫",
  "Chernobyl Nuclear Power Plant": "切尔诺贝利核电站",
  "Unincorporated area": "非建制地區",
  "Party platform": "政綱",
  "Galicia (Eastern Europe)": "加利西亚 (中欧)",
  "Mongol invasion of Rus'": "蒙古征服俄罗斯",
  "Avatar (2009 film)": "阿凡达",
  "Russian language": "俄语",
  "Mykolaiv": "尼古拉耶夫 (烏克蘭)",
  "Boxing": "拳击",
  "Lithuania": "立陶宛",
  "Kolomyia": "科洛梅亞",
  "Oleksandr Turchynov": "亞歷山大·圖奇諾夫",
  "Vladimir Putin": "弗拉基米尔·弗拉基米罗维奇·普京",
  "Ethnic cleansing": "种族清洗",
  "Argentina": "阿根廷",
  "Veliky Novgorod": "大诺夫哥罗德",
  "Ukrainian People's Republic": "烏克蘭人民共和國",
  "International Nuclear Event Scale": "國際核事件分級表",
  "Istanbul": "伊斯坦堡",
  "Iron Age": "铁器时代",
  "Boryspil": "鮑里斯皮爾",
  "Axis powers": "轴心国",
  "Deutsche Welle": "德国之声",
  "Judiciary": "司法機構",
  "Slovenia": "斯洛文尼亚",
  "Slavutych": "斯拉夫蒂奇",
  "Bulgaria": "保加利亚",
  "Germany": "德国",
  "Temperate climate": "温带",
  "Pope": "教宗",
  "Nuclear reactor": "核反应堆",
  "Montesquieu": "孟德斯鸠",
  "Ecosystem": "生态系统",
  "Daylight saving time": "夏时制",
  "National Endowment for Democracy": "美国国家民主基金会",
  "Wallachia": "瓦拉幾亞",
  "Eastern Catholic Churches": "東儀天主教會",
  "Genocide": "种族灭绝",
  "White stork": "白鹳",
  "Nazi Germany": "納粹德國",
  "Varna": "瓦爾納",
  "European Union": "欧洲联盟",
  "Serfdom": "農奴制",
  "Open Society Foundations": "開放社會基金會",
  "Albania": "阿尔巴尼亚",
  "Union of Lublin": "盧布林聯合",
  "Azerbaijan": "阿塞拜疆",
  "Cyrillic script": "西里尔字母",
  "The Spirit of the Laws": "論法的精神",
  "Information technology": "信息技术",
  "Foreign direct investment": "外商直接投資",
  "Guerrilla warfare": "游击战",
  "Species": "物种",
  "Russian Revolution": "1917年俄国革命",
  "Planned economy": "計劃經濟",
  "Treaty of Pereyaslav": "佩列亞斯拉夫條約",
  "Donbass": "顿巴斯",
  "United Nations Security Council": "联合国安全理事会",
  "Our Ukraine–People's Self-Defense Bloc": "我們的烏克蘭－人民自衛聯盟",
  "List of countries by GDP (nominal)": "各国国内生产总值列表 (国际汇率)",
  "West Ukrainian People's Republic": "西烏克蘭人民共和國",
  "Ukrainian culture": "烏克蘭文化",
  "Smetana (dairy product)": "斯美塔那酸奶油",
  "Georgia (country)": "格鲁吉亚",
  "Abkhazia": "阿布哈茲",
  "OpenStreetMap": "開放街圖",
  "Makiivka": "马克耶夫卡",
  "Non-governmental organization": "非政府组织",
  "Coordinated Universal Time": "协调世界时",
  "Republic of Crimea": "克里米亞共和國",
  "Rivne Oblast": "羅夫諾州",
  "United States dollar": "美元",
  "Luhansk Oblast": "盧甘斯克州",
  "Armenia": "亞美尼亞",
  "Commonwealth of Independent States": "獨立國家聯合體",
  "Great Northern War": "大北方戰爭",
  "Yiddish language": "意第緒語",
  "Huns": "匈人",
  "Battle of Poltava": "波爾塔瓦會戰",
  "Golden Gate, Kiev": "黃金之門",
  "Sweden": "瑞典",
  "Ruthenia": "羅塞尼亞",
  "Vatican City": "梵蒂冈",
  "Volhynia": "沃里尼亞",
  "Communist Party of Ukraine": "烏克蘭共產黨",
  "Microsoft": "微软",
  "Eastern European Time": "欧洲东部时间",
  "Romania": "羅馬尼亞",
  "Leonid Kravchuk": "列昂尼德·克拉夫丘克",
  "Yaroslav the Wise": "智者雅罗斯拉夫",
  "All-Ukrainian Union \"Fatherland\"": "全烏克蘭聯盟「祖國」",
  "Chemical industry": "化学工业",
  "Elizabeth of Russia": "伊丽莎白·彼得罗芙娜·罗曼诺娃",
  "Austria": "奥地利",
  "Euroleague": "歐洲籃球聯賽",
  "Vorontsov Palace (Alupka)": "沃龙佐夫宫",
  "Moldavian Soviet Socialist Republic": "摩尔达维亚苏维埃社会主义共和国",
  "Soviet space program": "苏联太空计划",
  "University of North Carolina": "北卡罗来纳大学系统",
  "Faroe Islands": "法罗群岛",
  "Greeks": "希臘人",
  "Nikolai Yezhov": "尼古拉·伊万诺维奇·叶若夫",
  "Market economy": "市场经济",
  "Hungarian language": "匈牙利语",
  "Steppe": "干草原",
  "Central Asia": "中亚",
  "Gross domestic product": "国内生产总值",
  "Donetsk International Airport": "頓涅茨克國際機場",
  "Taurida Governorate": "塔夫利省",
  "Belarus": "白俄罗斯",
  "Mykolaiv Oblast": "尼古拉耶夫州",
  "Mariupol": "马里乌波尔",
  "Rusyn language": "卢森尼亚语",
  "Raion": "区 (苏联)",
  "Zhytomyr": "治托米亞",
  "National Geographic (magazine)": "国家地理 (杂志)",
  "Mortality rate": "死亡率",
  "Radio Free Europe/Radio Liberty": "自由欧洲电台／自由电台",
  "People's Republic": "人民共和国",
  "Ukraine International Airlines": "烏克蘭國際航空",
  "Slovak language": "斯洛伐克语",
  "Steel": "钢",
  "Solar energy": "太阳能",
  "Specialist degree": "专家学位",
  "Eurasian Economic Union": "欧亚经济联盟",
  "Science": "科学",
  "Hyperinflation": "恶性通货膨胀",
  "Ukrainian Orthodox Church (Moscow Patriarchate)": "烏克蘭正教會 (莫斯科宗主教聖統)",
  "Antonov An-225 Mriya": "An-225運輸機",
  "Mariyinsky Palace": "瑪麗亞宮",
  "Human Development Index": "人类发展指数",
  "Vernacular": "地方话",
  "Croatia": "克罗地亚",
  "Lviv Oblast": "利沃夫州",
  "Switzerland": "瑞士",
  "Joseph Stalin": "斯大林",
  "Castle": "城堡",
  "Stalinist architecture": "斯大林式建筑",
  "Åland Islands": "奥兰 (芬兰)",
  "NKVD": "内务人民委员部",
  "Victory Day (9 May)": "勝利日 (5月9日)",
  "Khmelnytsky Uprising": "赫梅尔尼茨基起义",
  "Scythians": "斯基泰人",
  "Sukhoi Su-27": "苏-27战斗机",
  "Belarusian language": "白俄罗斯语",
  "Sovereign state": "主权国家",
  "Sierra Leone": "塞拉利昂",
  "Library of Congress": "國會圖書館 (美國)",
  "History of architecture": "建筑史",
  "Zakarpattia Oblast": "外喀爾巴阡州",
  "Red Army": "苏联红军",
  "Tyras": "提拉斯",
  "BBC News": "英國廣播公司新聞",
  "Shale gas": "页岩气",
  "Somalia": "索马里",
  "Cherkasy Oblast": "切爾卡瑟州",
  "Armenians": "亚美尼亚人",
  "Malta": "马耳他",
  "Hydropower": "水力资源",
  "Ukrainian presidential election, 2014": "2014年乌克兰总统选举",
  "Baroque architecture": "巴洛克建筑",
  "Winter Olympic Games": "冬季奥林匹克运动会",
  "Ballon d'Or (1956–2009)": "金球奖 (足球)",
  "Central Europe": "中欧",
  "United Nations": "联合国",
  "Conservative Judaism": "猶太教保守派",
  "Crimean Khanate": "克里米亞汗國",
  "Constituent country": "構成國",
  "International Monetary Fund": "國際貨幣基金組織",
  "Geneva": "日内瓦",
  "Chernivtsi Oblast": "切爾諾夫策州",
  "Partitions of Poland": "瓜分波蘭",
  "Alcohol intoxication": "酒精中毒",
  "Russo-Turkish War (1768–74)": "第五次俄土战争",
  "Prosecutor": "檢察官",
  "Chersonesus": "克森尼索",
  "Catherine the Great": "叶卡捷琳娜二世",
  "Euromaidan": "乌克兰亲欧盟示威运动",
  "Southern Bug": "南布格河",
  "Literacy": "識字",
  "Varenyky": "烏克蘭餃子",
  "Arms industry": "國防工業",
  "Country": "国家",
  "Refugee": "难民",
  "Ukrainian Insurgent Army": "烏克蘭反抗軍",
  "International Atomic Energy Agency": "国际原子能机构",
  "Leonid Kuchma": "列昂尼德·库奇马",
  "Dmitry Bortniansky": "德米特里·斯捷潘诺维奇·博尔特尼扬斯基",
  "Vinnytsia": "文尼察",
  "South Sudan": "南蘇丹",
  "Almaty": "阿拉木圖",
  "Urban-type settlement": "市級鎮",
  "Second Polish Republic": "波兰第二共和国",
  "International Standard Serial Number": "國際標準期刊號",
  "World War II": "第二次世界大战",
  "Old Church Slavonic": "古教會斯拉夫語",
  "Skiing": "滑雪",
  "Boris Yeltsin": "鲍里斯·尼古拉耶维奇·叶利钦",
  "Ancient Greece": "古希腊",
  "ISO 3166": "ISO 3166",
  "Luhansk": "卢甘斯克",
  "Raions of Ukraine": "区 (乌克兰)",
  "Russian Orthodox Church": "俄罗斯正教会"
}